【自由時報社會新聞】中心衝 強化玻璃擊破器

中心衝 強化玻璃擊破器
2010-05-01

形狀類似螺絲起子，與原子筆大小無異的中心衝（又稱強化玻璃擊破器），由於尖端鎢鋼材質、硬度高、使用又簡單，只要用力下壓便可擊碎物體，這種利用「反作用」原理的精密工具，接觸的材質越硬，產生的反作用力越大；如用於強化玻璃，則立刻產生放射狀破裂，大多用於鑽洞前的定位工具，因體積小、破壞力強，成為消防救難人員破門救災隨身裝備。 （記者陳恩惠）

逃生必備

推

而家好多商場都用強化玻璃，萬一火燭走唔到焗死點算，有呢支野就唔怕啦

唔係吹水，台灣就係咁死人

衛爾康西餐廳二樓，朝往台中港路方向的窗口，使用整片式強化玻璃落地窗，窗上有重擊痕跡，研判是顧客用椅子之類的重物試圖擊破逃生，但未熟悉擊破強化玻璃的要領（正確方式應為敲擊玻璃的四角，而非拍打玻璃的正面），而無法順利逃出。而根據倖存者及台中市消防局勤務中心主任馮明勇的說法，第一塊玻璃未被敲破，第二塊玻璃則被成功敲破，有部分顧客從二樓跳出而得以倖存，但背部均受到明顯灼傷。

大家要有呢啲實用知識知道點樣求生呀

香港五金鋪叫punch(好似平時我地叫sofa咁)
叫同音字架
未聽過人叫中心衝

你講話鑽鐵用來定位嘅，多數收埋無擺出來。

唔係簡單既強化玻璃黎
中間夾膠